[社會問題]大家覺得快餐店霸位係可唔可以接受？

霸位係指你係兩個人或以上既情況去自由揀位坐既餐廳(例: 吉野家,大快活)食野，留低一個人去霸位而其他人就買野食。

正評: 合理
負評: 不合理

歡迎自由討論

我先發表一下

我就覺得係不合理既，最主要係因為會造成有人有野食但係無位坐，有人有位坐又唔係真係食緊野，資源錯配。

有人同我討論我先再講

樓主你一個人去食飯應該唔難搵位呀

樓豬係慘啲既
一個人食冇人幫佢霸位

幫你負一負評

歸根到底 香港太多人

多人一齊食飯本身已經會造成資源錯配既問題，支持樓主永遠一個人食，永遠都最有效利用資源

我覺得有啲快餐既入坐方法係幾好既，例如丸龜製麵

佢係大家都排隊買野食，買左野食先入去搵位，因為出餐速度所限，所以唔會造成有野食無位坐

唔明白邏輯係點，可唔可以解釋清楚啲

當社會上絕大部分人唔覺得呢樣野有問題
咁就唔算係問題
個個都會咁做

如果係一班人食飯我要霸位我都覺得好尷尬，見到啲人拎住野食又無位坐而自己就坐係度唔知做乜咁。不過因為自身利益既問題都係會幫朋友霸位

我覺得你有小小痴線

4人位,3個fd,1個外人都食到周身唔只在

下?唔通一班人拎住個餐先去搵張大台坐低呀?
冇位就拎住個餐係度on99阻住條路呀?
乜撚野合唔合理,根本係常識黎,
咁撚戇鳩既野都講得出,樓主小學畢業未
child登真係child登

點止少少

個個都會咁做背後都唔一定係無原因既，我覺得原因都係大家都想係現有制度下利益最大化。

所以我覺得要改變唔係要逼人唔好霸位，而係改變/提供更好制度令大家唔需要霸位。

唔係要消滅個問題，而係解決個問題。

利申 痴線佬

咁簡單嘅問題你諗到咁複雜

唔可以接受,又可以點?

又或者可以好似pepper lunch咁，先安排左坐位之後再出去買野食，但當然餐廳人手係會用多左(pepper lunch係送餐既)

可以好似我咁係度搵下有無人同我一樣有咁既諗法

冇咯，痴撚線 完全唔覺得呢個係一個問題

我一個人去食都可以照霸咗位先啦
求其放啲唔值錢嘅嘢喺枱 正常冇人會坐
都係去買個餐拎完就坐返埋去 根本用嘅時間唔多

霸位都尷尬
有冇自悲到咁

尻估都知樓主係死毒撚